［有片］4400萬買恆基新盤馬鞍山'迎海' 地板發霉噏又臭

曾經貴絕馬鞍山、成交價高達4,400萬元的迎海5期特色單位上月入伙，但業主僅住一星期，單位就出事。主人房廁所滲漏滲到價值460萬元、相當於人家整個細單位的主人房地板發霉報消，又噏又臭，弄得有房睡不得，無廁可沖涼，業主不滿執修工程拖拖拉拉，馬虎了事，整啲唔整啲，嬲到眼火爆！

業主去年花約4,400萬元購入恒地(012)馬鞍山迎海5期一個特色單位，實用1,929方呎，呎價22,876萬元，呎價一度貴絕馬鞍山。上個月收樓，收樓一星期，他坦言，惡夢就開始……

「初時見到主人房靠近廁所牆身地腳線撬起，以為小事，打算釘返就算。沒理會，十日八日後見到有水滲出來，滲到地板有兩灘水，整條地腳線甚至完全翹起。地板開始發霉，當時聞到一陣霉味，點訓呢！最驚係吽蟲！」要求發展商起地板，卻拖拖拉拉，惟自行委聘裝修師傅起地板，「再吽，怕吽出蟲！」

地板起掉，近200呎主人房價值近460萬元，相當於一個沙田第一城兩房單位，卻不能使用，現場所見，亂七八糟，儼如廢墟。主人房的雙人床搬到客廳，業主無奈道，訓廳、訓書房、訓梳化，全屋周圍訓，訓到周身骨痛，沖涼就要用工人房廁所。他稱：「當時覺得有少少抑鬱，好辛苦，有啲唔抵，唔係計較，係想佢快啲同我搞掂。真是無諗過，無諗過會漏水，個下，我係好驚訝，點解會係咁！」

及後發展商派員檢查，並書面回覆業主指「經檢測後，確認企缸地台為滲漏之水源，需於主人房浴室企缸位置進行執修工程。」，而浴缸底地台未有滲漏現象。業主不滿，批評發展商「整啲唔整啲」，希望整個浴室防水層全面維修，無後顧之憂。他嬲爆地說：「不承認防水層，工程一拖再拖。好似講到我要claim嘢，要擸佢嘢咁，個種感覺好差，一句對唔住都無。」

本報向恒地查詢，發言人回覆指，一直盡力配合業主要求進行一切修繕工作，是業主要求及雙方同意下進行。對於浴室按摩缸，根據檢測，並沒有出現滲漏，缸底亦沒任何滲漏跡象，已向業主解釋，但業主仍憂慮，並要求拆除按摩缸，因此順應業主決定而作出安排，唯因該按摩缸在拆除過程中，將難免有損毀而不能重裝，在得到業主的同意後，客戶服務組遂提供確認書供業主簽署作實，而該拆除工程亦已在得到業主的書面同意後展開。發言人重申，一直盡力處理和配合客戶收樓後的要求。

業主批評發展商不願意全面維修，上周一(9月18日)本報本報邀請香港公正行有限公司技術總監賴達明上門檢查，結果如何？待續……

記者：陳家雄

攝影：王子俊

蘋果財經，關心你飯碗

迎海霉

番左去幾十年前咸水樓年代

The city is dying

如果廁所防水有事，就下面業主會投訴啦
好明顯個防水無問題，d水先會漏出去

個業主想r 人做晒成個廁所防水就真係講唔通

搵埋公証行都有得r

實用1,929方呎，呎價22,876萬元

主人房的雙人床搬到客廳，業主無奈道，訓廳、訓書房、訓梳化，全屋周圍訓，訓到周身骨痛，沖涼就要用工人房廁所。

好慘咩

唔要比我

用左幾千萬 仲要左避右避
連工人廁所都要用

好像用左萬幾蚊 執電腦 一開就 藍畫面

用木地板就最on9 不過今時今日冇所謂喇 冇人理架喇 要黎炒姐

比得萬幾蚊?買iPhone X 得Apple就唔駛保養?

手工差就咩都差

好像石質地板

手工差 冬天成個地下爆起

4千萬3千呎獨立屋都買到啦

2000呎特色戶先賣到咁貴
另外迎海出名潮濕仲用木地板

用四千幾萬不如住比華利山仲好

搭單問下，木地板真係咁差？香港一直都好潮濕

如果真係用有啲咩要注意？黎緊裝修想用木地板

名鑄啦，住咁遠

4400萬先2千呎

千萬富豪都要買啲垃圾樓
係我一定屌柒佢

竹製彷木地板明明比傳統木地板好用

應該要成日打臘

師傅話半年一次

4千萬唔買house

4千萬富豪都比人撚狗咁撚，真係香港獨有

香港人真係好低賤

形閪

改錯名未臭囉

錢係地產商袋
維修係判頭硬食

4000萬 日日住5星酒店

都得.....

呢樣合理

報價果陣是 維修商要計埋 呢d

香港地起樓愈黎愈求其

家下仲有人屋企鋪木板

我老豆20年前用木地板,5-6年前開始滲水,滋生好多木蟲果D,杜極都杜唔晒

哩段好搞笑

有二千萬係買個海景

漏水電瓜人都得

水從何來，暗喉漏水重做防水都係發霉地板啦

石黎

迎海最貴果隻7,8000萬 有私人空中泳池

原來過億 仲要係幾年前樓花價

痴線，一億買貝沙灣唔撚好

其實唔怪得發展商

人地起黎俾支國人炒，走資

點估到你地真係住啫

而家賣番出去都起碼五六千萬，你咪試下嘈多兩句，人地原價同你買番，你真係喊都無謂

過億 係咪買到唐英年九龍塘嗰類house再挖個泳池出黎都得?

住到2千呎?

咪仲貴，又唔係新樓

邊係木地板
睇佢主人房起出黎果D 係纖維地板
cheap 野黎

木地板最貴最難打理 + 要成日打蠟

個景無得輸喎，岩哂d有錢佬打飛機用

4400萬買垃圾樓

個買家一係智障一係撞邪一係洗黑錢

明明個陷阱冇擺食物,港豬都可以自己走入去

咪跟車太貼
我分分鐘係支那業主

實呎萬二有找算平啦

自膠

主人房廁所滲漏滲到價值460萬元、相當於人家整個細單位的主人房地板發霉報消

第一眼望落以為地板460萬

好多獨立屋都買到
都話最值錢係個海景

滲水就咩版都死
做返水晶就靚仔

匡湖居都好過比華利山 比華利山風水差到喊

100M買撚到貝沙灣咩

黑媽媽wor